公屋輪候時間新高 林鄭：公屋有供不應求情況

公屋輪候時間長，興建量長期未達標，基層市民「上樓」遙遙無期。房屋委員會今日(11日)公布最新數字顯示，公屋輪候時間突破5年大關，一般申請者的平均輪候時間為5.1年。
正在四川的行政長官林鄭月娥表示，最新的公屋輪候時間惡化，情況令人「非常焦慮」，反映供不應求的情況，而這個需求正累積起來，故希望正進行的土地辯論能夠得出一個共識。

根據房委會最新數字，一般公屋申請者的平均輪候時間增至5.1年，偏離當局「3年上樓」目標。林鄭月娥表示，政府目前財政充裕，故在福利、醫療、教育等都投入了大量資源，但在房屋這個範疇真的令人非常焦慮，輪候公屋時間惡化這個問題亦令人感到擔心。
她說，這個數字清晰反映房屋供不應求、需求累積，故希望社會透過土地辯論得出共識，「不要再說其實香港不用再覓地、再興建房屋，管制一下人口諸餘此類轉移視線的話題」。她續指，缺乏土地興建房屋不單只於公屋，而是整體的房屋都不足夠，所以會加大力度做土地供應的工作，惟承認短期來說實在是有一定難度。

依家公屋 又有配套又有津貼，租又平，梗係個個都排啦。

阿媽係女人

比左好多錢顧問研究得出結論

屌 真係唔講唔知 抵拎幾十萬月薪

控制人口係轉移視線 ???? 林病，你全家比狗屌呀！！！！

好有西伯利亞人feel

講到唔撚關自己事咁

其實有個疑問
如果係前海區起公屋
將啲綜援戶加埋啲VIP同埋部份單身長者調遷晒去
將香港公屋留比香港人同肯做嘢嘅新移民
有冇得諗

冇

有冇原因

純粹想了解

政府就係要換血先安排新移民住公屋 叫香港人住大灣區

哦
咁明白

佢岩岩放監?

林鄭:就研究指出 我呀媽原來係女人

點解仲有人未明

因為樓主拎綜援

幾時有供應足夠過

根本on9，富戶政策點解要過額幾倍先踢走？一過就應該踢走啦

一過就應該踢走應該最少無一半人
或者一半人即刻唔撈

提高返個限額先玩即踢會唔會好啲

岩
轉低d人工但住公屋點都有著數d